Определение поля. Определение линейного пространства. Линейная зависимость
Определение базиса и размерности, координаты вектора
Определение аффинного пространства. Определение аффинной системы координат
Прямоугольная система кординат. Скалярное произведение
Параметрическое и каноническое уравнения прямой на плоскости
Определение векторного и смешанного произведений. Геометрический смысл
Параметрическое и каноническое уравнения плоскости. Вектор нормали к плоскости
Параметрическое и симметрическое уравнения прямой в пространстве
Построение уравнения прямой пересечения плоскостей
Определение обобщенной кривой в двумерном пространстве
Построение параметрического представления кривой в двумерном пространстве
Определение алгебраической кривой в двумерном пространстве. Порядок кривой, примеры
Каноническая форма кривой второго порядка в двумерном пространстве. Матричная форма кривой
Классификация кривых второго порядка. Свойства, параметры кривых
Определение обобщенной поверхности в n-мерном пространстве
Определение линии пересечения поверхностей в трехмерном пространстве
Определение алгебраической поверхности в трехмерном пространстве. Порядок поверхности
Каноническая форма поверхности второго порядка в трехмерном пространстве. Матричная форма поверхности
Определение касательной плоскости к поверхности в трехмерном пространстве. Вектор нормали к поверхности
Вывод общего уравнения касательной плоскости к поверхности в точке
Определение аффинного преобразования. Матрица преобразования.
Свойства аффинного преобразования. Последовательное применения оператора преобразования.
Определение изометрического преобразования. Свойства преобразования.
Определение ортонормированного преобразования. Определение ортогональной матрицы.
Виды преобразований на плоскости. Соответствующие матрицы преобразования.
Определение нелинейного преобразования. Общая параметризация.
Двумерное нелинейное преобразование координат. Полярная система координат.
Трехмерное нелинейное преобразование координат. Циллиндрическая система координат.
Трехмерное нелинейное преобразование координат. Сферическая система координат.