\subsection{Задачи}

	Классифицировать кривые второго порядка, привести к каноническому виду:

	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{\value{tasks}}

				\item \( 12x - y^2 = 0 \);
				\item \( y^2 - 16 y = 6x - 10 \);
				\item \( 4 x - y^2 = 16 y - 40 \);
				\item \( x^2 - \dfrac{y^2}{16} - \dfrac{9 y}{8} = 2x + \dfrac{81}{16} \);
				\item \( \dfrac{x^2}{64} + \dfrac{y^2}{16} + \dfrac{3 y}{4} + \dfrac{3}{2} = \dfrac{x}{8} \);
				\item \( y^2 + 12y + 56 = 10x \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} + \dfrac{y^2}{16} + \dfrac{y}{8} + \dfrac{85}{16} = \dfrac{5 x}{4} \);
				\item \( y^2 + 18 y + 129 = 12 x \);
				\item \( \dfrac{x^2}{25} + \dfrac{y^2}{25} + \dfrac{3}{5} = \dfrac{12 x}{25} + \dfrac{4 y}{25} \);
				\item \( x^2 - 8 x + 15 = \dfrac{y^2}{81} \);
				\item \( y^2 + 8y = 8x + 40 \);
				\item \( x^2 + 4 x + \dfrac{20 y}{9} = \dfrac{y^2}{9} + \dfrac{73}{9} \);
				\item \( \dfrac{x^2}{36} = \dfrac{x}{3} + \dfrac{y^2}{36} + \dfrac{4 y}{9} + \dfrac{16}{9} \);
				\item \( \dfrac{x^2}{36} + \dfrac{y^2}{81} + \dfrac{20}{9} = \dfrac{5 x}{9} + \dfrac{4 y}{27} \);
				\item \( y^2 + 12 y = 10 x + 4 \);
				\item \( x^2 + 10 x + 2 y + 20 = \dfrac{y^2}{4} \);
				\item \( \dfrac{x^2}{9} + \dfrac{y^2}{4} + 5 y + 24 = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{36} + \dfrac{y^2}{64} + \dfrac{y}{8} = \dfrac{x}{18} + \dfrac{13}{18} \);
				\item \( 6 x - y^2 + 4 y = 22 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{36} + \dfrac{y^2}{9} + \dfrac{8 y}{9} + \dfrac{7}{9} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} = \dfrac{y^2}{49} + \dfrac{12 y}{49} + \dfrac{85}{49} \);
				\item \( 12 x + 4 y + 116 = y^2 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} = \dfrac{y^2}{25} + \dfrac{12 y}{25} + \dfrac{61}{25} \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} + \dfrac{x}{8} = \dfrac{y^2}{4} + \dfrac{y}{2} + \dfrac{19}{16} \);
				\item \( 6 x - y^2 = 6 y - 3 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{25} + \dfrac{y^2}{4} + \dfrac{39}{25} = \dfrac{16 x}{25} \);
				\item \( \dfrac{x^2}{64} + \dfrac{5 x}{32} = \dfrac{y^2}{16} - y + \dfrac{295}{64} \);
				\item \( y^2 - 14 x - 4 y + 130 = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} + y^2 + 10 y + 49 = 5x \);
				\item \( \dfrac{x^2}{36} + \dfrac{y^2}{36} + \dfrac{y}{9} = \dfrac{8}{9} \);

			\setcounter{tasks}{\value{enumi}}
		\end{enumerate}
	\end{multicols}

	\vspace{15pt}
	Дан эллипс. Найти его полуоси, фокусы, эксцентриситет, уравнения директрис:

	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{\value{tasks}}

				\item \( \dfrac{x^2}{4} + x + \dfrac{y^2}{16} - \dfrac{3 y}{4} + \dfrac{9}{4} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} + \dfrac{x}{2} + \dfrac{y^2}{9} + \dfrac{10 y}{9} + \dfrac{25}{9} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{9} + \dfrac{8 x}{9} + \dfrac{y^2}{16} + y + \dfrac{43}{9} = 0 \);
				\item \( x^2 + \dfrac{y^2}{49} + \dfrac{2 y}{7} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{49} + \dfrac{12 x}{49} + \dfrac{y^2}{9} - \dfrac{2 y}{3} + \dfrac{36}{49} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{36} - \dfrac{5 x}{9} + \dfrac{y^2}{36} + \dfrac{y}{9} + \dfrac{17}{9} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{64} + \dfrac{3 x}{16} + \dfrac{y^2}{16} - \dfrac{9 y}{8} + \dfrac{37}{8} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{81} + \dfrac{2 x}{81} + \dfrac{y^2}{9} + \dfrac{2 y}{3} + \dfrac{1}{81} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{9} - \dfrac{2 x}{9} + \dfrac{y^2}{16} - \dfrac{3 y}{4} + \dfrac{49}{36} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} - 2 x + \dfrac{y^2}{25} + 3 = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{81} - \dfrac{8 x}{81} + \dfrac{y^2}{4} - \dfrac{65}{81} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} - \dfrac{5 x}{4} + \dfrac{y^2}{36} - \dfrac{y}{3} + \dfrac{25}{4} = 0 \);
				\item \( x^2 - 20 x + y^2 - 14 y + 148 = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} + \dfrac{y^2}{9} - \dfrac{16 y}{9} + \dfrac{55}{9} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} - \dfrac{5 x}{2} + \dfrac{y^2}{4} - \dfrac{y}{2} + \dfrac{11}{2} = 0 \);
				\item \( x^2 - 10 x + \dfrac{y^2}{81} + \dfrac{2 y}{9} + 25 = 0 \);

			\setcounter{tasks}{\value{enumi}}
		\end{enumerate}
	\end{multicols}

	\pagebreak
	Дана гипербола. Найти: полуоси $a$ и $b$, фокусы, эксцентриситет, уравнения асимптот, уравнения директрис:

	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{\value{tasks}}

				\item \( \dfrac{x^2}{49} - \dfrac{y^2}{36} - \dfrac{y}{2} - \dfrac{13}{4} = 0 \);
				\item \( x^2 + 20 x - \dfrac{y^2}{9} - \dfrac{4 y}{3} + 95 = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} - \dfrac{9 x}{2} - \dfrac{y^2}{9} - \dfrac{2 y}{3} + \dfrac{73}{4} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{9} - \dfrac{4 x}{3} - \dfrac{y^2}{4} + 2 y - 1 = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} + \dfrac{7 x}{8} - \dfrac{y^2}{4} + \dfrac{3 y}{2} - \dfrac{3}{16} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{9} - \dfrac{4 x}{3} - \dfrac{y^2}{49} - \dfrac{2 y}{49} + \dfrac{146}{49} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} + 4 x - \dfrac{y^2}{81} + \dfrac{2 y}{27} + \dfrac{134}{9} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{4} - 5 x - \dfrac{y^2}{4} + \dfrac{3 y}{2} + \dfrac{87}{4} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} + x - y^2 + 12 y - 33 = 0 \);
				\item \( x^2 - 4 x - \dfrac{y^2}{25} + \dfrac{12 y}{25} + \dfrac{39}{25} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{16} + \dfrac{x}{2} - y^2 - 14 y - 49 = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{64} - \dfrac{3 x}{16} - \dfrac{y^2}{4} + \dfrac{5 y}{2} - \dfrac{107}{16} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{49} - \dfrac{8 x}{49} - \dfrac{y^2}{49} - \dfrac{20 y}{49} - \dfrac{19}{7} = 0 \);
				\item \( \dfrac{x^2}{25} + \dfrac{6 x}{25} - \dfrac{y^2}{16} - y - \dfrac{116}{25} = 0 \);

			\setcounter{tasks}{\value{enumi}}
		\end{enumerate}
	\end{multicols}

	\vspace{15pt}
	Найти фокус $F$ и уравнение директрисы парабол:
	
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{\value{tasks}}

			\item \( y^2 - 18 y - 14 x = 31 \);
			\item \( y^2 + 12 y = 8x + 28 \);
			\item \( y^2 = 18 x + 14 y + 59 \);
			\item \( y^2 + 18 y + 73 = 2 x \);
			\item \( y^2 = 6 x + 2 y + 59 \);
			\item \( y^2 + 81 = 8 x + 10 y \);
			\item \( y^2 = 2 \pares{x - y} + 19 \);
			\item \( y^2 = 16 x + 8 y \);
			\item \( y^2 + 20 y + 72 = 4 x \);
			\item \( y^2 + 4 y = 16 x + 12 \);
			\item \( y^2 + 56 = 8 x \);
			\item \( y^2 + 61 = 2 x + 18 y \);
			\item \( y^2 - 6 y + 39 = 10 x \);
			\item \( y^2 + 7 = 2 \pares{x + y} \);
			\item \( y^2 - 18 y + 81 = 16 x \);
			\item \( y^2 + 2 y = 79 + 8 x \);
			\item \( y^2 + 6 y + 1 = 8 x \);
			\item \( y^2 = 14 \pares{x - y} + 91 \);
			\item \( y^2 + 6 y + 37 = 4 x \);
			\item \( y^2 = 4 \pares{x - y} \);

			\setcounter{tasks}{\value{enumi}}
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	
	\vspace{15pt}
	Определить точки пересечения прямой и кривой второго порядка:

	%Парабола
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{\value{tasks}}

			\item \( \displaystyle \frac{-8+x}{-4} = \frac{10+y}{18}, \quad y^2 + 12 y + 12 = 8 x \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+7}{4} = \frac{-4+y}{-9}, \quad y^2 + 16 = 4 \pares{x + y} \);
			\item \( \displaystyle \frac{6+x}{9} = \frac{4+y}{-3}, \quad y^2 + 8 y + 112 = 12 x \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+9}{3} = \frac{y+6}{-4}, \quad y^2 + 61 = 6 x + 14 y \);
			\item \( \displaystyle \frac{-3+x}{2} = \frac{y}{1}, \quad y^2 + 100 = 12 x + 4 y \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+2}{-2} = \frac{1+y}{-5}, \quad y^2 + 4 y = 6 x + 26 \);
			\item \( \displaystyle \frac{-1+x}{-1} = \frac{4+y}{-2}, \quad y^2 + 65 = 2 x + 14 y \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+9}{4} = \frac{y+2}{-3}, \quad y^2 + 36 = 4 \pares{x + y} \);
			\item \( \displaystyle \frac{10+x}{8} = \frac{-2+y}{3}, \quad y^2 + 81 = 10 x + 18 y \);
			\item \( \displaystyle \frac{3+x}{-5} = \frac{9+y}{13}, \quad y^2 + 20 y + 112 = 2 x \);
			\item \( \displaystyle \frac{-1+x}{6} = \frac{y+8}{7}, \quad y^2 + 97 = 8 x + 10 y \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+9}{8} = \frac{y+9}{5}, \quad y^2 + 14 y + 13 = 12 x \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+3}{2} = \frac{y+7}{5}, \quad y^2 = 16 x + 96 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+4}{9} = \frac{y}{-5}, \quad y^2 = 2x + 4 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+1}{-9} = \frac{y-1}{7}, \quad y^2 + 65 = 4 x + 10 y \);
			\item \( \displaystyle \frac{-2+x}{-10} = \frac{-5+y}{3}, \quad y^2 + 20 y + 116 = 8 x \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+8}{4} = \frac{y-2}{7}, \quad y^2 + 12 y = 18 \pares{x - 1} \);
			\item \( \displaystyle \frac{-9+x}{0} = \frac{y+10}{17}, \quad y^2 + 225 = 18 \pares{x - y} \);
			\item \( \displaystyle \frac{-1+x}{0} = \frac{8+y}{8}, \quad y^2 = 8 x + 10 y + 39 \);
			\item \( \displaystyle \frac{8+x}{0} = \frac{y}{-5}, \quad y^2 + 22 = 6 x + 4 y \);

		\setcounter{tasks}{\value{enumi}}
	\end{enumerate}

	\vspace{10pt}

	%Эллипс
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{\value{tasks}}

			\item \( \displaystyle \frac{5+x}{7} = \frac{4+y}{7}, \quad \frac{x^2}{4} + \frac{x}{2} + \frac{y^2}{36} - \frac{3}{4} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x-8}{-15} = \frac{-5+y}{-13}, \quad \frac{x^2}{64} + \frac{y^2}{49} - \frac{16 y}{49} + \frac{15}{49} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x-9}{-19} = \frac{y-3}{4}, \quad \frac{x^2}{9} - \frac{8 x}{9} + \frac{y^2}{25} - \frac{2 y}{5} + \frac{16}{9} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+8}{12} = \frac{y+3}{11}, \quad \frac{x^2}{81} + \frac{4 x}{81} + y^2 + 2 y + \frac{4}{81} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{5+x}{13} = \frac{y+1}{-9}, \quad x^2 - 6 x + y^2 + 18 y + 89 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+9}{-1} = \frac{y-5}{-7}, \quad \frac{x^2}{81} + \frac{y^2}{4} - \frac{9 y}{2} + \frac{77}{4} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{5+x}{7} = \frac{6+y}{14}, \quad x^2 - 8 x + \frac{y^2}{9} + 2 y + 24 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x-1}{4} = \frac{-3+y}{-2}, \quad \frac{x^2}{25} - \frac{4 x}{5} + \frac{y^2}{25} + \frac{2 y}{5} + 4 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x-7}{-13} = \frac{2+y}{1}, \quad \frac{x^2}{16} - \frac{5 x}{8} + \frac{y^2}{16} + \frac{y}{2} + \frac{25}{16} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{-3+x}{0} = \frac{y}{7}, \quad \frac{x^2}{36} + \frac{5 x}{9} + \frac{y^2}{81} + \frac{4 y}{27} + \frac{20}{9} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x}{5} = \frac{y-2}{-10}, \quad \frac{x^2}{49} + \frac{2 x}{7} + \frac{y^2}{25} + \frac{14 y}{25} + \frac{49}{25} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{3+x}{-1} = \frac{y+3}{6}, \quad \frac{x^2}{81} - \frac{2 x}{9} + \frac{y^2}{25} + \frac{14 y}{25} + \frac{49}{25} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x-9}{-12} = \frac{y-5}{-5}, \quad \frac{x^2}{4} + x + \frac{y^2}{36} + \frac{7 y}{18} + \frac{49}{36} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+7}{13} = \frac{y}{-7}, \quad \frac{x^2}{25} + \frac{2 x}{5} + \frac{y^2}{64} + \frac{9 y}{32} + \frac{81}{64} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+2}{-3} = \frac{y-9}{0}, \quad \frac{x^2}{9} - \frac{10 x}{9} + \frac{y^2}{9} - \frac{4 y}{9} + \frac{20}{9} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x-9}{-5} = \frac{y-3}{2}, \quad \frac{x^2}{49} - \frac{2 x}{7} + \frac{y^2}{36} - \frac{y}{3} + 1 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{-7+x}{-4} = \frac{-7+y}{-10}, \quad \frac{x^2}{64} + \frac{y^2}{81} + \frac{2 y}{81} - \frac{80}{81} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{1+x}{8} = \frac{-7+y}{-4}, \quad \frac{x^2}{36} - \frac{x}{3} + \frac{y^2}{9} - \frac{10 y}{9} + \frac{25}{9} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+10}{3} = \frac{y+5}{-1}, \quad \frac{x^2}{64} + \frac{5 x}{16} + \frac{y^2}{16} - \frac{3 y}{8} + \frac{9}{8} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{-3+x}{-7} = \frac{-5+y}{-5}, \quad \frac{x^2}{81} + \frac{20 x}{81} + \frac{y^2}{9} + \frac{2 y}{9} + \frac{28}{81} = 0 \);

		\setcounter{tasks}{\value{enumi}}
	\end{enumerate}

	\vspace{10pt}

	%Гипербола
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{\value{tasks}}

			\item \( \displaystyle \frac{x+1}{-3} = \frac{-7+y}{1}, \quad \frac{x^2}{36} + \frac{5 x}{9} - \frac{y^2}{4} - 3 y - \frac{65}{9} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+5}{1} = \frac{3+y}{5}, \quad \frac{x^2}{36} + \frac{5 x}{18} - \frac{y^2}{36} - \frac{y}{9} - \frac{5}{12} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{-6+x}{-11} = \frac{-3+y}{-1}, \quad \frac{x^2}{9} + \frac{14 x}{9} - \frac{y^2}{9} + \frac{14 y}{9} - 1 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+6}{4} = \frac{9+y}{7}, \quad \frac{x^2}{81} - \frac{10 x}{81} - \frac{y^2}{36} + \frac{y}{9} - \frac{65}{81} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{2+x}{3} = \frac{y-8}{-11}, \quad \frac{x^2}{64} - \frac{3 x}{32} - \frac{y^2}{64} + \frac{y}{8} - \frac{71}{64} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{10+x}{16} = \frac{y-6}{3}, \quad \frac{x^2}{36} - \frac{x}{3} - \frac{y^2}{4} - y - 1 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{-9+x}{-18} = \frac{y+9}{18}, \quad \frac{x^2}{4} + 5 x - y^2 - 10 y - 1 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{9+x}{-1} = \frac{y-7}{-7}, \quad \frac{x^2}{49} + \frac{6 x}{49} - \frac{y^2}{36} - \frac{y}{3} - \frac{89}{49} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x-1}{-8} = \frac{-7+y}{-12}, \quad \frac{x^2}{81} - \frac{2 x}{27} - \frac{y^2}{36} - \frac{y}{18} - \frac{11}{12} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{8+x}{0} = \frac{y-5}{-9}, \quad x^2 - 2 x - \frac{y^2}{64} - \frac{3 y}{32} - \frac{9}{64} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{3+x}{8} = \frac{y+10}{5}, \quad \frac{x^2}{64} - \frac{x}{8} - \frac{y^2}{9} - \frac{2 y}{3} - \frac{7}{4} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+4}{6} = \frac{y+1}{5}, \quad \frac{x^2}{49} - \frac{2 x}{7} - \frac{y^2}{16} + \frac{y}{2} - 1 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{1+x}{-5} = \frac{-6+y}{-4}, \quad \frac{x^2}{64} - \frac{x}{4} - y^2 + 2 y - 1 = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+1}{5} = \frac{-10+y}{-20}, \quad \frac{x^2}{9} - \frac{2 x}{9} - y^2 - 6 y - \frac{89}{9} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+8}{11} = \frac{y+6}{2}, \quad \frac{x^2}{64} - \frac{y^2}{81} + \frac{2 y}{27} - \frac{10}{9} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{-1+x}{1} = \frac{y-9}{-10}, \quad \frac{x^2}{64} - \frac{x}{16} - y^2 + 4 y - \frac{79}{16} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+5}{-1} = \frac{y}{-10}, \quad \frac{x^2}{49} + \frac{10 x}{49} - \frac{y^2}{9} - \frac{24}{49} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{5+x}{-1} = \frac{y+10}{15}, \quad \frac{x^2}{36} + \frac{x}{6} - \frac{y^2}{16} - \frac{7 y}{8} - \frac{61}{16} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+8}{10} = \frac{y+4}{-5}, \quad \frac{x^2}{16} - \frac{3 x}{8} - \frac{y^2}{36} - \frac{y}{3} - \frac{23}{16} = 0 \);
			\item \( \displaystyle \frac{x+1}{-8} = \frac{y-3}{-6}, \quad \frac{x^2}{36} + \frac{4 x}{9} - \frac{y^2}{36} - \frac{y}{18} + \frac{3}{4} = 0 \);

		\setcounter{tasks}{\value{enumi}}
	\end{enumerate}